係天水圍臭河執到隻刺蝟！

朋友執到之後打比我，我去到見到既已經係一粒波，
暫時睇佢冇皮膚病，但手腳仲未睇到有冇事，似乎棄養咗唔太耐，隻刺蝟身邊仲有條麥皮蟲。

有能力養既巴絲請搵我

我自己已經養緊一隻 冇能力養多隻

幫推

影住舊屎點賣廣告

推

個樣好可憐

有冇巴絲有好既獸醫介紹

荃灣亨和唔錯

技能發動

Push

雖然想幫震強搵個朋友仔！
不過屋企真係冇咁多位放大膠箱

真心想講：
唔撚識養唔好撚養，都講撚左好多次比貓狗更難養。
我家公主

其實有幾難養
之前養個隻養左5年半先過身
唔好食貓糧基本上就健康好多啦

好可憐，快d 檢查下有冇病
正常都冇理由棄養

屌咁撚多人棄刺蝟嘅 耐唔耐連登仔就會執到隻

暫時發現佢行行下會仆係到

點解唔好食貓糧？

好可愛，不過對佢零知識

貓本身食貓糧已經好大機會有腎病
你諗下刺蝟咁細隻，個腎點頂得住d貓糧
所以食刺蝟糧會好好多

lm

想養 但咩都唔識

屌港女老母 有無人執佢走？

屌佢老母
棄養死全家十次

貓糧太油
其實唔係難養
而係d人見人有我有，又識得互動就以為隻隻都係咁
自己又唔比耐性，唔係好似狗咁比野食就痴你，見唔啱期望就掉出街
屌佢老母

隻野可能有搖擺症

on9

刺蝟要買D軟地墊俾佢,因為佢肚皮經常磨地下

土瓜灣Dr. Yu好好

希望可以搵到戶好人家

咩事啊

新手學野

帶佢去body check下啦 荃灣享和/ 星寵都好好
Between棄養撚仆街死 雖然刺蝟唔係太難養 不過都唔係易 有好多特別既地方要注意
養咩動物都三思下好嗎

隻刺而家點？

暫時肯食野 飲水 但企唔穩 已經搵到好人家

禁就好了

會唔會又係刺蝟搖擺症？
之前俾人丟落街嗰隻又係咁

有機 一陣睇咗醫生先知

睇咗醫生照咗X光，未見骨折，但發現左後腳腫咗
暫時開咗抗生素同止痛藥

醫生都未能判斷係咪搖擺症 下次會去第間睇

好心有好報

好可愛

樓主好好心地

咩叫搖擺症？

樓主一生平安

希望有有心人

頭搖又尾擺

類似漸凍人症

看醫生幾錢？樓主真係有米

養得寵物呢啲錢都唔會慳啦 不過都要樓主有責任感同善心

2000左右 但我唔係有錢仔

今日已經將刺仔交咗俾另一位巴打，大家可以放心，依位巴打絕對可靠！

聽日果位巴打會帶刺仔去享和睇，因為上一次間元朗珍禽異獸唔太可靠，目前情況黎講，愈黎愈似搖擺症。

是咁的
我就是接手咗個位巴打
刺仔岩岩黎到個時好驚
係咁噴氣

但係餵完佢食野之後
佢好似無咁驚
不過一聽到聲又會縮埋變波波

聽日book咗荃灣享和同佢睇醫生
希望可以知係咩事

刺仔依家需要墊高個身黎食野

岩岩睇咗醫生
刺仔應該仲係好細
應該得6個月大甚至更細
因為見佢啲牙仲好嫩
腳啲骨又未發育哂

企唔穩原因有3個

1.左腳膝頭可能有啲骨裂
睇x光見到左腳膝頭舊骨唔係咁圓而係有啲不規則
咁會比啲藥佢補充鈣質
等睇下遲一段時間會唔會有好轉

2. 腰可能有啲骨刺
但係因為之前診所個x光照得唔係咁清楚
所以唔確定有無

3. 可能真係有搖擺症
呢個佢話無方法驗
亦都唔知佢幾時會發病
只可以留意多啲佢會唔會愈黎愈多腳有問題

前腳震下震下個啲都可能係因為隻後腳郁唔到造成
前面啲腳睇x光就無咩事

驗咗便便話有少少消化不良
同埋都有啲菌
但係無寄生蟲
似乎係被棄養期間都無亂食野
都唔係話差
但係上一間診所開既益生菌應該係比兔仔食
唔知佢係咪食咗先多咗菌
但係都有啲念珠菌

皮虜方面就耳仔有啲皮屑
返到去要幫佢沖涼
依家會杜埋蟲
但係因為只係殺到成蟲
而啲蟲卵可能仲會留係身
所以隔一排要再杜一次
同埋唔好用貓砂
要買尿片
因為驚佢趴係度既時候整到個背脊污漕哂

糧就可以餵返刺蝟糧或者雞肉泥或者舂碎既貓糧
再混啲藥入去
因為食用水浸完既貓糧會痴牙
食野速度都正常

診所會幫佢剪埋指甲

眼同鼻有啲分祕物
但係無大礙

依家驗血睇埋啲內臟情況點
睇下會唔會因為電解質問題影響佢平衡

驗血出咗結果
1. 有啲發炎
都係左腳問題
2. 輕微貧血
食supplement
3. 消化不良+營養唔夠
都係食supplement

手腳係咁震既情況要睇遲啲係咪都係咁
係既話可能係搖擺症

腰既骨刺一陣睇埋x光

返到去皮膚就沖完涼係頭個個無刺既三角位滴藥
之後兩個星期至一個月先好再沖

糧就可以浸水
貓糧mix刺蝟糧/雞肉泥都得
定期磅重
依家225g
有啲瘦

啲毛巾整污糟個啲
診所有隻藥水可以開1:100浸5-10分鐘再過消
個籠就都係用1:100噴下就得

兩星期後覆診
覆診再照條腰

幫佢沖咗涼
依家已經唔驚人了

依家食完野訓咗

好慘 好彩有樓主收養佢，希望佢開開心心度過一生

真係好可愛

兩位好心有好報呀

巴打好有愛心

多謝2位巴打

留言支持

估唔到香港仲有好心人

巴打

睇到眼濕濕
兩位巴打好心有好報

個樣好慘

多謝兩位有心既巴打
好人有好報

咁得意 想點先

兩位有心人

希望佢健健康康成長

係阿 係阿

依家由另一位巴打接手咗 佢先係最辛苦果個！

巴打 你好有愛心 加油呀！
睇d相 你照顧得刺蝟仔好好呀
好人會有好報

好得意
巴打真係好有愛心

接手個位巴打好有交帶呀
希望刺蝟仔健健康康
改咗名未

痴線 個樣好撚得意
一路睇一路忍唔住係到aww~

有人肯付出時間心機金錢去救小動物
呢隻刺蝟好好彩

巴打得閒post 下近況
諗住改咩名未 不如叫狗強

巴打好嘢，有愛心到隻刺仔已經唔驚人

呢個世界好多謝有你
希望兩位巴打好人有好報
另外棄養狗 祝你地 他朝君體也相同

佢個樣好得意啊 俾人棄養真係好慘，好彩最後搵到個好主人。

有處好人家就好

好得意

希望佢可以健康長壽

兩位巴打

好彩遇到你兩個

巴打提起過霍金依個名

睇到眼濕濕

連登有愛
多謝兩位巴打咁有心

同震強果單有得揮

好人好事

搵到戶好人家
感動

痴線 點解可以咁得意
巴打可唔可以多啲update下刺仔近況

但但[quote]我自己已經養緊一隻 冇能力養多隻[/但十]
但工但十卜卜他到靠卜大年卜一一對應對應卜卜卜試計空十五世紀十廿惡魔廿到惡魔山一南一卜一處竹一一一卜一一十一時半夜試一十一一卜一廿卜卜天十卜一一十十卜卜卜平看十一一一一十一十一時直一一一十十十一[member山][/member]但也十下一到靠一一一試直上平望一一一山不順心一一真下十一一十十一一一一平廿𪋿！十𪋿垃醉運[/一一竹林一！][size=4]但[但但也形size=2]但[/size=2]

近況會不定期講下

名就會比女朋友改

朝早起身見佢唔知用咩方法出咗黎
於是換咗尿墊就放返佢入窩
似乎佢未認到我陣味不過認到聲

棄養正仆街

好在有好心巴打

真心好得意

無人想知你個隻係咩樣

保祐樓主同新主人全家幸福

多謝樓主同接手巴打

咁耐以黎唔撚知見過幾多個執刺蝟post
真係見親都好嬲 點解啲人可以咁就遺棄佢地
前排刺蝟小灰比人扔落街個單仲離譜

刺蝟唔係啲好痴人既動物
可能養好耐佢都未必會好肯比你抱 仲會拮你咬你
就係班仆街 見到人地養以為好過癮就又走去養埋一份
點知佢地唔似貓狗咁親人又唔識性咁 就唔想要佢地

遺棄動物真係正一仆街黎
鬼唔望啲人第時比仔女遺棄返你地 屌你地老母

好人一生平安

兩位巴打萬歲

巴打真係唔可以養多隻?
睇親呢啲POST都好驚認養人係死仆街唔識養害到佢地
如果真係送俾人養一定要了解多啲先
祝刺刺好運

SOR鳩頭先未追完POST就心急得濟留左言
好人有好報呀2位巴打

屌你屎眼

大家可以放心 接手巴打極好人！

知你係邊個樓主 中同

識個妹老婆(女)有養隻公.
成日自己打飛機打完個肚一PAT PAT野痴立立要主人抹. 好顛
佢有影相放FB所以睇到. CLS.

屌佢老母又有刺蝟比人棄養

刺蝟公會自己幫自己bj

樓主冇能力養既可以把刺蝟交比香港刺蝟協會，佢地會幫刺蝟揾新主人

Sorry冇追post 兩位巴打好人有好報呀

其實fb成日都有人棄養刺蝟，真心希望棄養者至少幫刺蝟揾個新人家，唔就就咁棄係街到
今日又有一個死港女當刺蝟係貨物，養左幾個月玩嫌左就原價賣返出去

我依家去緊大圍動物醫院
岩岩send 條片比享和
佢話佢依家要開口呼吸
叫我飛的去大圍

多災多難

依家係的士

唔好有事呀大佬

如果最尾刺蝟太辛苦既唔好夾硬醫，好好咁幫佢解脫仲好

刺蝟好冇血色

撐住呀

又有刺蝟被棄養
點解可以咁仆街

撐住

集氣
加油

由佢死啦

喂麥皮蟲，一野咬爆頭

由你死全家啦

小朋友要無事呀
見佢啲手手腳腳好蒼白

有咩要幫手出聲

集氣無事嘅

集氣

唔好死呀

加油呀刺刺!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

加油啊

加油

自己都有養，睇到心up
留名跟進

巴打 如果想佢快d認味又唔會比佢咬 你比手背佢聞丫 我開頭都係咁同我隻刺刺相處

加油啊刺刺

加油!!!

依家情況係會暫定留院兩日
會幫佢打平衡水
比supplement 佢食
話佢似嚴重營養不良
手腳黎個時都有啲冰凍
同埋好虛弱眼都唔係好擘得大
醫生話佢尋日沖涼個時眼咁細都應該係虛弱
佢個樣都灰灰白白無咩血色咁

醫生話佢似係神經有問題
如果呢兩日都無好轉既話
情況都唔係咁樂觀
依家會試咗支援性治療睇下佢營養好啲點先
暫時去到醫院又無用口透氣既情況出現
最壞打算係打支針安樂死

每日可以探病

暫時係氧氣箱保暖

唔好有事呀

棄養死全家！

希望佢大步檻過

醫返徒藥費
其實打晶片 棄養就重罰先阻到d仆街

睇到開口個張圖好撚心痛

睇醫生一定好貴！洗唔洗幫手啊巴打

連登有愛

是咁的
我有一位助養開我既朋友
佢決定將助養我既錢用黎助養刺仔

所以大家唔洗擔心醫藥費既問題啦
我地兩個會share 返
多謝大家既好意

天水圍就由佢天生天養啦

其實刺蝟真係唔痴人，食完野就想走抱下都唔得
所以唔好再比fb啲乖刺蝟呃到，其實刺蝟唔多痴人

呢啲就真係真漢子

好彩佢遇到你同樓主炸
刺刺要好返享福呀！！！！！

一定要好返

加油呀 ！！

訓係氧氣箱果張睇到好心up

留名，希望刺蝟仔冇事

諗起震強

見到果張用口呼吸嘅相真係好得人驚

真係唔洗幫？經濟能力ok 想幫下手
巴打你都唔好傷心
如果去到最後真係救唔到
刺仔都有緣遇到你同樓主
到最後都有一個好好既主人
唔洗死係臭河到

咁如果可以無事就最好

利申：屌你老母養咩之前都諗清諗楚，唔要佢都唔洗掉左佢，咪低低地搵人接下手囉屌。

診所今朝檢查完
話尋晚刺仔尋晚都仲肯食少少啲營養粉
但係今朝佢唔肯吞野
又唔係好肯郁
個身都仲係好凍
所以醫生約咗我1145傾下之後點

多謝巴打好意
一係我經濟上搞唔掂再同大家講啦
不過都唔知刺仔情況之後會點

希望仲有機會畀多少少時間佢

多謝你咁有心照顧佢

同埋出咗黎唔肯行但都有開口抖氣

刺仔要支持住呀 btw 棄養正仆街

刺蝟仔

去完診所望咗一輪
刺仔依家野又唔食
一灘咁趴咗係度
痾屎都無力
但係佢一路開口抖緊氣
痾屎都無力
一粒一粒 又綠色又爛屎
依家係個箱度比緊氧氣佢
做得最多就係搲痕同開口抖氣
搲到腳甲都有血跡
野食就仲見到殘留係個口度
一堆泥咁痴住牙唔肯吞
眼神都睇得出好虛弱

醫生建議比佢安心咁去
依家會等埋樓主黎再一齊決定

唉

好心up希望佢唔好再咁辛苦 如果時候未到既就快啲好返啦

點解會咁架 唔好呀

刺刺

醫生話佢可能係腦有事都未定
因為佢都退化得幾快

依家樓主趕緊過黎
同埋諗好改咩名了

佢叫做 薯蛋頭仔仔

Sorry大家 令大家失望

唔好死

留名集氣
辛苦2位巴打啦

好想喊

薯蛋頭仔仔
見到啲相都覺得佢好辛苦
如果最後都係難逃一劫，不如俾佢走啦
我地會明白呢個決定

我隻刺蝟走個日都係咁嫁

有時D野唔係你想留住佢就唔走,佢去到另一個世界就唔使受咁多痛苦

佢臨走之前都仲可以有位巴打陪住佢都已經好好了

如果巴打有能力養,可以去SPCA領養埋琴日定前日比人棄養左既2隻刺蝟仔仔....

我都想領養但我都好怕要接受死亡,我親眼見住自己個隻刺蝟離開都暫時仲未放得低

最終改左名 但結局點解同我諗嘅唔同
多謝兩位巴打肯付出咁多時間心機同金錢照顧 真係好有愛
棄養死全家 冇人性

巴打已經盡哂力

薯薯好辛苦，比佢安心走啦

好似神獸向咆哮

講錯，你咁樣影好有神獸feel

覆一覆telegram ok?

無謂要佢死撐了 我明好難受
我果陣隻鼠鼠心臟病 去到最後用口好大力抖氣 就走了
但唔想佢又打針吊命仲辛苦 兩位巴打陪多佢一陣啦

希望薯薯一路好走

Rip

一路好走了，唉:(

我同樓主商量過
會比佢打麻醉針安樂咁去

RIP 薯薯
辛苦晒兩位愛心巴打

rip

兩位巴打一定好心有好報
好有愛心

天水圍 一定係班垃圾mk妹棄養
貪得意貪好玩 正仆街

要做個快樂小天使啊

上到彩虹橋就開開心心 健健康康 唔會再有病痛
多謝兩位巴打 你地係佢嘅小天使
佢感受你地嘅愛同溫暖

粉嶺動物醫院 平靚正

love u

南嘸柯彌陀佛

今個月第幾隻

薯蛋頭仔仔走咗啦
會係下星期六火化

依家等彩虹橋職員接佢

一路好走

take care巴
知你地好努力

刺蝟真係好易死

今次入黎心情變到好沉重
RIP薯薯... 一路好走
下世投胎番黎呢兩位巴打身邊俾佢地繼續錫你

再見了薯仔

RIP

起碼佢走之前都有一個自己嘅名

多謝咁多位巴絲一直既支持同關心，薯蛋頭仔仔係上面一定開開心心。 同時好對唔住各位，搞到大家咁難受咁失望。

一路好走薯仔

兩位巴打唔洗咁自責 你地盡晒力架喇

不用自責，大家都知你哋已盡晒力，只怪薯薯命苦，遇著個仆街

多謝兩位巴打陪佢行左呢段路,都係一場緣份,
佢唔駛再受苦喇, 巴打傷心一排再振作

唉
棄養死全家 屌佢老母

下星期六就會火化薯蛋頭仔仔，但我同巴打都希望低調處理，如果咁多位真係好想睇薯蛋頭仔仔的話，我只能私底下send相。

2位巴打
唔好唔開心
我地feel 到你地好努力盡心係薯仔身上
真心受我一拜

呢個一定要廣傳

RIP..

RIP 睇到都想喊

薯蛋頭仔仔

R.I.P.

Rip
係巴士睇到眼濕濕

x2

讀u嗰時喺高登接過隻天水圍倉鼠返屋企
又係俾人拋棄嘅，巴打求救，我過左去接
最初個樣真係好衰，抖氣又渣
睇粉嶺維多利，個vet唔識醫
之後去左大圍珍禽異獸睇，好鬼貴，但睇得ok
拎左部nebulizer返屋企俾will仔聞藥
睇住佢毛色靚返，抖氣又好返，變得精靈左
陪左我地一個禮拜就走左了

多謝巴打陪佢走左最後一段路

珍禽異獸好似聲譽唔多好，我享和啲醫生我刺蝟睇過，真係好nice好有耐性

真
你地能力內已經做到最好
Good job bro

想為薯蛋頭仔仔做少少野
如果之前醫生費太金 唔介意夾少少 認真

不用啦 有心就得

薯薯好可憐

rip薯薯 要幸福啊